# 物理設計
## 物理層の技術
### 物理層は規格がいっぱい
* ケーブルや無線の規格を把握していることが設計する上では大切になる。
    * それらの規格はIEEE802委員会で制定されている。
    * IEEE802.3がEthernetの規格
    * IEEE802.11が無線LANの規格

#### Ethernetの規格
* ケーブルの規格は別名で呼ばれることが多い
IEEE802.3abは1000BASE-Tなど

* ツイストペアケーブルと光ファイバーケーブルがよく使われる
    * ツイストペアケーブル
        * 伝送距離が短い
        * 安い
        * 取り回しやすい

    * 光ファイバーケーブル
        * 長距離を伝送できる
        * 高い
        * 取り回しにくい

## 物理設計
### 構成パターン
大きく、インライン構成とワンアーム構成がある

* インライン構成
    * 通信経路上に機器が順番に配置されている
    * 小～中規模に向く
    * 構成がわかりやすい
    * 拡張はしにくい

* ワンアーム構成
    * 中心となるスイッチ（コアスイッチ）にほとんどの機器を接続する
        * コアスイッチの腕のような感じになる
    * 大規模に向く
    * 構成がわかりにくい
    * 拡張しやすい

### 値の決め方
* スペックは平均値を見てもあまり意味が無い。最大値/最低値を見て決める。
* 理論値より必ず小さくなることに注意する
    * ある程度のゆとりを持つ
	* 使う機能によってスループットが変わる場合もあるので注意する

* 新規接続と同時接続を別に考える
	* 少数のコネクションが長くとか
	* 多数のコネクションが短くとか

* 安定したバージョンを選ぼう

### 物理配置
#### ケーブル・ポート
* 遠い || 帯域が必要 || 信頼性が必要 → 光ファイバーを使う
* ツイストペアケーブルはカテゴリと種類に注意する
* ポートもデュプレックスがあってるかとかに注意する
* ポートの使い方、左から順、右から順は用途によって分けると良い
* ケーブルの色を用途によって分けると良い

#### ラック
* スイッチを中心に設計する
* 吸気と排気の方向を考える
    * 熱い空気と冷たい空気を混ぜないことが重要
* 電源は2系統から取る
	* アクティブとスタンバイはわけないとダメ
	* UPSの設置も検討しよう
* 電源の種類も色々あるので注意
* 床の耐荷重を超えると死にます
	* 事前に計算しとこう!

